【哥斯達的墮落】他被中超金元勾走了雄心

車路士主場2-1擊退曼城，獲得爭冠路上一場重要的勝利，但要說獲勝後可能還會心情不太好的車路士隊員，主力前鋒迪亞高-哥斯達恐怕要算一個，算上今場比賽，哥斯達已經連續4場沒能為車路士破門，整個聯賽下半程，哥斯達都沒能找回上半賽季的神勇狀態。

和曼城的這場比賽，哥斯達在開場第6分鐘就獲得了一次射門機會，他在弧頂停球後將球射偏，浪費了夏薩特的這次突破傳中，但恐怕沒人能想到，這就是他全場比賽唯一一腳射門，作為球隊的主力進攻球員，這樣的數據肯定無法讓人滿意。同時，在其他方面他的表現也是平平，哥斯達20次傳球僅有11次到位，成功率不到60%，比賽中，哥斯達不僅沒有成功過人的記錄，而且有全場最多的4次失球，在對方的防守下，哥斯達顯得無力施展。雖然在牽製對方防線，為隊友創造進攻空間上，哥斯達還是發揮了一定的作用，但車路士顯然希望他做的更多。

此外，今場比賽哥斯達全場一共有3次犯規，其中上半場對戴夫和下半場對甘賓尼的犯規都有些沒必要，雖然沒有吃到黃牌，但也讓車路士球迷非常擔心。實際上，在今季初，哥斯達對黃牌的控制有了很大的提升，從第7輪到第16輪都沒有染黃，然而在本輪之前的兩場比賽，哥斯達都吃到了黃牌。和曼城的比賽，哥斯達在《Whoscored》的評分中只得到了6.5分，和簡迪並列全隊最低。《每日郵報》對他也沒有客氣，6分的低分和只打了半場的蘇馬並列最低。

上半賽程中，哥斯達為車路士在聯賽中攻入14球，更是多次在關鍵時刻帶著車路士前進。但是進入下半賽季後，哥斯達彷彿丟失了射門靴，一度出現了413分鐘的球荒。本來領跑英超射手榜的他如今已經滑落到了第四位，距離榜首的盧卡古已經有4球的差距，身後的追兵對他也是虎視眈眈。球場上的表現下滑，場外的哥斯達卻還讓車路士球迷感到不開心，在不久前的一次採訪中，他公開表示自己已經努力爭取重返馬體會，並且不排除未來離開車路士的可能性。更早之前，哥斯達還和中超聯繫在了一起。在比賽進行中，一名車路士憤怒地在Twitter上寫道：「自從一月和中超聯繫在一起後，哥斯達的表現越來越差勁了。」

雖然短期內，干地依然會選擇信賴哥斯達，讓他坐穩正選中鋒的位置，巴舒亞伊很難威脅他的出場時間。但一旦在接下來的比賽中，哥斯達還是不能找回狀態證明自己，他的地位恐怕就會微妙起來，下季重返歐冠盃的車路士勢必會在轉會市場上大展拳腳，前鋒補強一直是重點，最近一段時間，和車路士聯繫起來的大牌前鋒名字可不少，包括山齊士、莫拉達、盧卡古在內都是藍軍傳聞中的收購對象，車路士是否會樂意高價把哥斯達賣到中超，換來一位頂級前鋒的加盟？這恐怕就得看哥斯達自己了。

（鬥神）